<resources>
    <string name="app_name">Squash</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="startbtn">ابدأ الان</string>
    <string name="teacherbtn">الباحث</string>
    <string name="professorsbtn">المشرفون</string>
    <string name="teachername">علي غريب غضبان عبدالله</string>
    <string name="firstProfessorName">ياسر عبدالعظيم سالم</string>
    <string name="secondProfessorName">حبيب رضا حبيب</string>
    <string name="thirdProfessorName">إيهاب صابر إسماعيل إسماعيل</string>
    <string name="firstProfessorDescription">أسـتــاذ المناهج وطرق التدريس بقسم المناهج وطرق التدريس بكلية التربيه الرياضيه بنين جامعــة الزقازيــق</string>
    <string name="secondProfessorDescription">أسـتــاذ مساعد بقسم نظريات وتطبيقات رياضات المضرب بكلية التربية الرياضية بنين جامعة الزقازيــق</string>
    <string name="thirdProfessorDescription">ستاذ مساعد بقسم نظريات وتطبيقات رياضات المضرب بكلية التربية الرياضية بنين جامعة الزقازيق</string>
    <string name="teacherDescription">معلم تربية بدنية بدولة الكويت</string>
    <array name="appContent">
        <item>القبضه</item>
        <item>العكسية الامامية</item>
        <item>العسكية الخلفية</item>
        <item>الضربة المستقيمة الخلفية</item>
        <item>الضربة المستقيمة الاماميه</item>
    </array>
    <array name="itemReadMe">
        <item>

                <font color = "#ff0000" size = "20">مسكة المضرب ووقفة الإستعداد</font>
            \n

                <font color = "#0000ff" size = "18">النواحى الفنية لمهارة وقفة الاستعداد ومسك المضرب :</font>
            \n
            • التمركز فى نقطة منتصف الملعب (T).
            \n
             • القدمان بإتساع الحوض أو علي حسب راحة اللاعب.
            \n
            • المشطان يشيران للحائط الأمامي.
            \n
           • ثقل الجسم موزع علي القدمين بالتساوي.
            \n
            • الوقوف علي مش القدم وعدم لمس الكعب علي الأرض للإستعداد للتحرك المفاجئ.
            \n
           • الركبتين بهما إنثناء حفيف.
            \n
            • الجذع مائل للأمام ولأسفل قليلاً وعلي حسب طول اللاعب.
            \n
            • الصدر مواجة للحائط الأمامي.
            \n
            • الذراع اليسري هي الذراع الحرة التى تحفظ توازن الجسم وإذا كان اللاعب أيسر فتصبح اليد اليمنى هى اليد الحرة.
            \n
            • اليد اليمني هي اليد الحامله للمضرب وإذا كان اللاعب أيسر فتصبح اليد اليمنى هى اليد الحاملة للمضرب.
            \n
            • يقبض اللاعب علي المضرب بأصبعية بسلاسة ودون تشنج عصبي وكل إصبع يمثل 20% من قوة اليد.
            \n
           • النظر موزع علي المنافس والكره والحائط الأمامي.
           </item>
        <item>
            <font color = "#0000ff" size = "18"> الخطوات التعليمية لمهارة وقفة الإستعداد ومسك المضرب :</font>
            \n
            • الشرح اللفظي للمهارة
            \n
            • أداء نموذج جيد للمهارة
            \n
            • في العدة (1) يقوم اللاعب بمسك المضرب باليد اليسري من عنق المضرب عن طريق السبابة والابهام.
            \n
            • في العدة (2) يقوم اللاعب بوضع سبابة وإبهام اليد اليمني من علي حافة طارة المضرب والنزول بها تدريجياً حتي مقبض المضرب.
            \n
            • في العدة (3) يقوم اللاعب بمسك المضرب باليد اليمني بحيث يكون الثلاث صوابع الخنصر والبنصر والوسطي فوق بعضهم البعض ويعتليهم الإبهام والسبابه أعلي المقبض ويكون بها إنثناء فى أخر عقلة للأصبع ويكون مسك المضرب كطريقة السلام باليد.
            \n
            • في العدة (4) يقوم اللاعب برفع المضرب إلي أعلي بحيث تكون تارة المضرب إلي أعلي وتشير تارة المضرب إلي الحائط الأمامي والمقبض إلي أسفل وتكون زاوية المضرب مع رسغ اليد زاوية قائمة وكذلك زاوية الساعد مع العضد زاوية قائمة والمسافة بين العضد وجسم اللاعب مسافة قبضه أو إثنين.
            \n
            • في العدة (5) يقف اللاعب فى منطقة التمركز .(T)
            \n
            • إختصار العدات مع بعضهما عن طريق دمج العدات حتي تصل الي عدة واحده مع مسكة المضرب.
            \n


            <font color = "#0000ff" size = "18">تدريبات لمهارة وقفة الاستعداد ومسك المضرب :</font>
            \n

            • ( وقوف) يوضع المضرب علي الأرض وعند سماع اللاعب إشارة المدرب يقوم بالتقاط المضرب من علي الأرض ويقف وقفة الإستعداد الصحيحه.
            \n
            • ( وقوف) الوثب في المكان وعند سماع الإشارة يقوم اللاعب بإلتقاط المضرب.
            \n
            • ( وقوف) الجري الحر فى الملعب وعن سماع الإشاره يقوم الللاعب بالتقاط المضرب مع الوقفة الصحييحة
            \n
            • ( وقوف) الجري عكس الإشارة  وعن سماع الإشاره يقوم اللاعب بالتقاط المضرب مع الوقفة الصحييحة.
            \n
            • ( وقوف) يقوم اللاعب بتنطيط الكره على المضرب مدة 30ث.
            \n
            • ( وقوف) يقوم اللاعب بتبادل ضرب الكره علي الحائط لمدة 30ث.
            \n
            • ( وقوف) يقوم اللاعب بتبادل تمرير الكرة مع الزميل لمدة 30ث.
            \n
            • ( وقوف) الجري الزجزاجي بين الأقماع مع تنطيط الكره علي المضرب.
            \n
            • ( وقوف) الجري الزجزاجي بين الأقماع مع محاولة تنطيط الكره علي وجة المضرب الخلفي.
            \n
            <font color = "#ff0000" size = "18">بعض تدريبات الإحساس بالمضرب والكرة :</font>

            \n
            <font color = "#ff0000" size = "18">(أ) : تدريبات بالكرة</font>
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.الكرة على راحة اليد)</font>
             رمي الكرة عاليا ثم لقفها قبل سقوطهاعلى الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.الكرة على راحة اليد)</font>
             رمي الكرة عاليا ثم لقفها باليدا لأخر ىقبل سقوطها على الأرض.

            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.الكرة على راحة اليد)</font>
             رمي الكرة عاليا ثم لقفها بعد ارتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.الكرة على راحة اليد)</font>
             رمي الكرة عاليا ثم لقفها باليد الأخرى بعد ارتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.مواجه الحائط)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط ثم لقفها قبل أن تسقط على الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.مواجه ركن الملعب الأمامي)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط الجانبي لترتد إلي الحائط الأمامي ثم لقفها قبل أن تسقط على الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف.مواجه ركن الملعب الأمامي)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط الأمامي لترتد إلي الحائط الجانبي ثم لقفها قبل أن تسقط على الأرض.
            \n

        </item>
        <item>
             <font color = "#ff0000" size = "18">الخطوات الفنية</font>
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">المرجحة الخلفية</font>
            \n
            • إتخاذ وضع الإستعداد مبكراً.
            \n
            • تحريك المضرب خلفاً جهة اليمين مما يجعل الجزء العلوي من الجسم يتجةبإتجاة اليمين أيضاً.
            \n
            • ثني مرفق الذراع الضاربة بزاوية مناسبة.
           \n
            • ثني رسغ اليد الضاربة خلفاً.
            \n
            • رفع رأس المضرب للأمام وعالياً.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">الضرب</font>
            \n

            • الجسم مواجه الحائط الجانبي الأيمن.
            \n
            • الكتف الأيسر مواجة للحائط الأمامي ويشير للمكان المراد وصول الكرة إلية.
            \n
            • القدمين بإتساع الحوض.
            \n
            • القدم اليسري هي القدم الأمامية واليمني هي القدم الخلفية ومشطي القم يشرا للحائط الجانبي الأيمن.
            \n
            • نقل ثقل الجسم على القدم الأمامية.
            \n
            • النظر موزع على الكرة وعلي المكان المراد وصول الكرة إليه.
            \n
            • ثنى الذراع واليد للخلف قبل أن يتم تصادم المضربمع الكرة بقليل حتى يظل المضرب مفتوح للأمام ولأعلى قليلا.
            \n
            • يتم ضرب الكرة من أسفلها قليلاً ومن منتصف تارة المضرب.
            \n
            • تحريك رسغ اليد للأمام لحظة التصادم.
            \n
            • الكرة تكون خارج القدم اليسري ولأمام وتكون علي بعد مسافة طول اليد مع المضرب وحركة الطعن التي يقوم بها اللاعب بالقدم اليسري أثناء الضرب.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">المتابعة</font>
            \n

            • تحريك الذراع بسلاسة في نفس خط سير الكرة.
            \n
            • تنتهي المتابعة عند الكتف الأيسر أو للأمام.
            \n
            • يتم عمل توازن باليد اليسري بحيث تكون الذراع اليسري جانباً بعد الضرب أو للخلف قليلاً والأصابع الخمسة بعيداً عن بعضهما.
            \n
            • الرجوع إلي منطقة التمركز (T)
            \n
            <font color = "#ff0000" size = "18">الخطوات التعليمية</font>
            \n

            • الشرح اللفظي للمهارة.
            \n
            • أداء نموذج جيد لللمهارة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             أداء المهارة من الثبات(يقوم اللاعب بالأداء الفني الصحيح ويكون أمامة المدرب ثم يقوم اللاعب بعمل المرجحة ويقذف المدرب الكرة أمام قدمه اليسري ولخارج الجسم حتي يقوم اللاعب بضرب الكره علي الحائط الأمامي لترتد إلي نصف الملعب الآخر).
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            نفس الخطوه السابقه ولكن يقوم المدرب بلعب الكره علي الحائط الأمامي لترتد الكره أمام قدم اللاعب اليسري والذي يقوم بدورة بضرب الكرة لترتد إلي نصف الملعب الآخر.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             نفس الخطوة الثالثه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            نفس الخطوة الرابعه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             يقوم المدرب باللعب المتتابع مع اللاعب مع عمل أهداف علي الأرض لتسقط الكرة عليها.
            \n
            • يمكن تعليم المهاره فى عدات ودمج العدات مع بعضها.
            \n
        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18">تدريبات لمهارة الضربه العكسية الأمامية</font>
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . مسك المضرب باليد المؤدية)</font>
             أداء حركة المرجحة .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>
             أداء حركة المرجحة وضرب الكرة المعلقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>

            الخطو بالقدم اليسرى أماما مع أداء حركة المرجحة لضرب الكرة المعلقة .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو بالقدم اليسرى أماما مع أداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو ثلاث خطوات أماما ثم الوقوف لأداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . الكرة على اليد الحرة )</font>
             ترك الكرة لتسقط على الأرض ثم أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . الكرة على اليد الحرة )</font>
             رمي الكرة أماماً عالياً ثم الخطو بالقدم اليسرى أماماً مع أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف. الكرة على اليد الحرة)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط الأيمن ثم الخطو بالقدم اليسرى أماما لضرب الكرة تجاه الحائط الأمامي بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             الجري الزجزاجي بين الاقماع ثم ضرب الكره.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             اللعب المتواصل بالضربة العكسية الأمامية مع الزميل لمدة دقيقة
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             مباراه مشروطة بين الزميل بالضربة العكسية الأمامية ملعب أمامي.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             مباراه مشروطة بين الزميل بالضربة العكسية الأمامية ملعب خلفي.
            \n
        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18">الخطوات الفنية</font>
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">المرجحة الخلفية</font>
            \n

            • إتخاذ وضع الإستعداد باليد والمرفق مبكراً.
            \n
            • يتم تحريك المضرب جهة اليسار وفي نفس الوقت تحريك المرفق الأيمن بإتجاة الذقن بحيث تكون زاوية المرفق زاوية حادة.
            \n
            • ثني الذراع الضاربة من المرفق.
            \n
            • رفع رسغ اليد الضاربة لمستوى الكتف تقريبا.
            \n
            • لف الجذع ربع لفة بإتجاة الحائط الخلفي لإكتساب مرجحة رجوعية حتي يتسنى للاعب ان يضرب الكرة بقوة.
            \n
            • عمل حركة طعن بالقدم اليمني.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">الضرب</font>
            \n
            • الجسم مواجه الحائط الجانبي الأيسر.
            \n
            • الكتف الأيمن مواجة للحائط الأمامي ويشير للمكان المراد وصول الكرة إلية.
            \n
            • القدمين بإتساع الحوض.
            \n
            • القدم اليمني هي القدم الأمامية واليسريهي القدم الخلفية ومشطي القدم يشرا للحائط الجانبي الأيسر.
            \n
            • نقل ثقل الجسم على القدم الأمامية.
            \n
            • النظر على الكرة وعلي المكان المراد وصول الكرة إليه.
            \n
            • يقوم اللاعب من المرحلة التمهيدية بمرججة رجوعية بعكس إتجاة عقارب الساعة حتي يستطيع أن يضرب الكرة من أمام القدم اليمني.
            \n
            • يتم ضرب الكرة من أسفلها قليلاً ومن منتصف تارة المضرب.
            \n
            • تحريك رسغ اليد للأمام لحظة التصادم.
            \n
            • الكرة تكون أمام القدم اليمني وللخارج وتكون علي بعد مسافة طول اليد مع المضرب وحركة الطعن التي يقوم بها اللاعب بالقدم اليمني أثناء الضرب.
            \n
            • جعل المضرب مفتوح للأمام ولأعلى قليلا.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">المتابعة</font>
            \n

            • تحريك الذراع بسلاسة في نفس خط سير الكرة.
            \n

            • تنتهي المتابعة عندما يتم فرد الذراع بأكملها وفي مستوى أعلي من الكتف.
            \n
            • يتم عمل توازن باليد اليسري بحيث تكون الذراع اليسري جانباً أو للخلف بعد الضرب والأصابع الخمسة بعيداً عن بعضهما.
            \n
            • الرجوع إلي منطقة التمركز (T)
            \n
        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18">الخطوات التعليمية</font>
            \n
            • الشرح اللفظي للمهارة.
            \n
            • أداء نموذج جيد لللمهارة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             أداء المهارة من الثبات(يقوم اللاعب بالأداء الفني الصحيح ويكون أمامة المدرب ثم يقوم اللاعب بعمل المرجحة الخلفية ويقذف المدرب الكرة أمام قدمه اليمني ولخارج الجسم وعلي مسافه مناسبه حتي يقوم اللاعب بضرب الكره علي الحائط الأمامي لترتد إلي الملعب الآخر).
           \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            نفس الخطوه السابقه ولكن يقوم المضرب بلعب الكره علي الحائط الأمامي لترتد الكره أمام قدم اللاعب اليمني ولخارج الجسم قليلاً والذي يقوم بدورة بضرب الكرة لترتد لنصف الملعب الآخر.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            نفس الخطوة الثالثه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            يقوم المدرب باللعب المتتابع مع اللاعب مع عمل أهداف علي الأرض لتسقط الكرة عليها.
            \n
            • يمكن تعليم المهاره فى عدات ودمج العدات مع بعضها.
            \n

            <font color = "#ff0000" size = "18">تدريبات لمهارة الضربه العكسية الخلفية</font>
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             أداء حركة المرجحة مع تصحيح الأخطاء إن وجدت.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>
            أداء حركة المرجحة وضرب الكرة المعلقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو بالقدم اليمني أماما مع أداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو ثلاث خطوات أماماً ثم الوقوف لأداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف .الكرة على اليد الحرة )</font>
             ترك الكرة لتسقط على الأرض ثم أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . الكرة على اليد الحرة ) </font>
            رمي الكرة أماماً عالياً ثم الخطو بالقدم اليمني أماماً مع أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف. الكرة على اليد الحرة)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط الأيمن ثم الخطو بالقدم اليمني أماماً لضرب الكرة تجاه الحائط الأمامي بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>
            • (وقوف) الجري الزجزاجي بين الاقماع ثم ضرب الكره.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             اللعب المتواصل بالضربة العكسية الخلفية مع الزميل لمدة دقيقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             مباراه مشروطة بين الزميل بالضربة العكسية الخلفية ملعب أمامي.
            \n
        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18">الخطوات الفنيه للضربة المستقيمة الخلفية:</font>
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">المرجحة الخلفية</font>
            \n
            • إتخاذ وضع الإستعداد باليد والمرفق مبكراً.
            \n
            • يتم تحريك المضرب جهة اليسار وفي نفس الوقت تحريك المرفق الأيمن بإتجاة الذقن بحيث تكون زاوية المرفق زاوية حادة.
            \n
            • ثني الذراع الضاربة من المرفق.
            \n
            • رفع رسغ اليد الضاربة لمستوى الكتف تقريبا.
            \n
            • لف الجذع ربع لفة بإتجاة الحائط الخلفي لإكتساب مرجحة رجوعية حتي يتسنى للاعب ان يضرب الكرة بقوة.
            \n
            • عمل حركة طعن بالقدم اليمني.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">الضرب</font>
            \n
            • الجسم مواجه الحائط الجانبي الأيسر.
            \n
            • الكتف الأيمن مواجة للحائط الأمامي ويشير للمكان المراد وصول الكرة إلية.
            \n
            • القدمين بإتساع الحوض.
            \n
            • القدم اليمني هي القدم الأمامية واليسريهي القدم الخلفية ومشطي القدم يشيرا إلي الحائط الجانبي الأيسر.
            \n
            • نقل ثقل الجسم على القدم الأمامية.
            \n
            • النظر على الكرة وعلي المكان المراد وصول الكرة إليه.
            \n
            • يقوم اللاعب من المرحلة التمهيدية بمرججة رجوعية بعكس إتجاة عقارب الساعة حتي يستطيع أن يضرب الكرة من امام القدم اليمني.
            \n
            • يتم ضرب الكرة من أسفلها قليلاً ومن منتصف تارة المضرب.
            \n
            • تحريك رسغ اليد للأمام لحظة التصادم.
            \n
            • الكرة تكون أمام القدم اليمني وتكون علي بعد مسافة طول اليد مع المضرب وحركة الطعن التي يقوم بها اللاعب بالقدم اليمني أثناء الضرب.
            \n
            • جعل المضرب مفتوح للأمام ولأعلى قليلا.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">المتابعة</font>
            \n
            • تحريك الذراع بسلاسة في نفس خط سير الكرة.
            \n
            • تنتهي المتابعة عندما يتم فرد الذراع بأكملها وفي مستوى أعلي من الكتف.
            \n
            • يتم عمل توازن باليد اليسري بحيث تكون الذراع اليسري جانباً بعد الضرب والأصابع الخمسة بعيداً عن بعضهما.
            \n
            • الرجوع إلي منطقة التمركز (T)
            \n
        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18"> الخطوات التعليمية للضربة المستقيمة الخلفية:</font>
            \n
            • الشرح اللفظي للمهارة.
            \n
            • أداء نموذج جيد لللمهارة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             أداء المهارة من الثبات(يقوم اللاعب بالأداء الفني الصحيح ويكون أمامة المدرب ثم يقوم اللاعب بعمل المرجحة الخلفية ويقذف المدرب الكرة أمام قدمه اليمني حتي يقوم اللاعب بضرب الكره علي الحائط الأمامي لترتد أمامه موازيه للحائط الجانبي الأيسر وللخلف كلما أمكن)
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             نفس الخطوه السابقه ولكن يقوم المضرب بلعب الكره علي الحائط الأمامي لترتد الكره أمام قدم اللاعب اليمني والذي يقوم بدورة بضرب الكرة لترتد موازيه للحائط الجانبي.
           \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            نفس الخطوة الثالثه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             نفس الخطوة الرابعه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             يقوم المدرب باللعب المتتابع مع اللاعب مع عمل أهداف علي الأرض لتسقط الكرة عليها.
            \n
            • يمكن تعليم المهاره فى عدات ودمج العدات مع بعضها.
            \n
            <font color = "#ff0000" size = "18">تدريبات لمهارة الضربه المستقيمة الخلفية:</font>
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             أداء حركة المرجحة مع تصحيح الأخطاء إن وجدت.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>
             أداء حركة المرجحة وضرب الكرة المعلقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو بالقدم اليمني أماما مع أداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو ثلاث خطوات أماماً ثم الوقوف لأداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف .الكرة على اليد الحرة )</font>
             ترك الكرة لتسقط على الأرض ثم أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . الكرة على اليد الحرة ) </font>
           رمي الكرة أماماً عالياً ثم الخطو بالقدم اليمني أماماً مع أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف. الكرة على اليد الحرة)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط الأيمن ثم الخطو بالقدم اليمني أماماً لضرب الكرة تجاه الحائط الأمامي بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             الجري الزجزاجي بين الاقماع ثم ضرب الكره.
          \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             اللعب الفردي علي الحائط الأمامي لمدة دقيقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             اللعب المتواصل بالضربة الخلفية مع الزميل لمدة دقيقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             مباراه مشروطة بين الزميل بالضربة الخلفية ملعب أمامي.
            \n
        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18"> الخطوات الفنية للضربة المستقيمة الأمامية:</font>
            \n

            <font color = "#0000ff" size = "16">  المرجحة الخلفية (SWING)..</font>
            \n
            • إتخاذ وضع الإستعداد مبكراً.
            \n
            • تحريك المضرب خلفاً جهة اليمين مما يجعل الجزء العلوي من الجسم يتجةبإتجاة اليمين أيضاً.
            \n
            • ثني مرفق الذراع الضاربة بزاوية مناسبة.
            \n
            • ثني رسغ اليد الضاربة خلفاً.
            \n
            • رفع رأس المضرب للأمام وعالياً.
            \n
            <font color = "#0000ff" size = "16">الضرب</font>
            \n
            • الجسم مواجه الحائط الجانبي الأيمن.
            \n
            • الكتف الأيسر مواجة للحائط الأمامي ويشير للمكان المراد وصول الكرة إلية.
            \n
            • القدمين بإتساع الحوض.
            \n
            • القدم اليسري هي القدم الأمامية واليمني هي القدم الخلفية والمشطان يشران للحائط الجانبي الأيمن.
            \n
            • نقل ثقل الجسم على القدم الأمامية اليسرى.
            \n
            • النظر موزع على الكرة وعلي المكان المراد وصول الكرة إليه.
            \n
            • ثنى الذراع واليد للخلف قبل أن يتم تصادم المضربمع الكرة بقليل حتى يظل المضرب مفتوح للأمام ولأعلى قليلا.
            \n
            • يتم ضرب الكرة من أسفلها قليلاً ومن منتصف تارة المضرب.
            \n
            • تحريك رسغ اليد للأمام لحظة التصادم.
            \n
            • الكرة تكون أمام القدم اليسري وتكون علي بعد مسافة طول اليد مع المضرب وحركة الطعن التي يقوم بها اللاعب بالقدم اليسري أثناء الضرب.
            \n

            <font color = "#0000ff" size = "16">المتابعة.</font>
            \n
            • تحريك الذراع بسلاسة في نفس خط سير الكرة.
            \n

            • تنتهي المتابعة عند الكتف الأيسر.
            \n
            • يتم عمل توازن باليد اليسري بحيث تكون الذراع اليسري جانباً بعد الضرب والأصابع الخمسة بعيداً عن بعضهما.
            \n
            • الرجوع إلي منطقة التمركز (T)
            \n

        </item>
        <item>
            <font color = "#ff0000" size = "18"> الخطوات التعليمية الخطوات الفنية للضربة المستقيمة الأمامية:</font>
            \n

            • الشرح اللفظي للمهارة.
            \n
            • أداء نموذج جيد لللمهارة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             أداء المهارة من الثبات(يقوم اللاعب بالأداء الفني الصحيح ويكون أمامة المدرب ثم يقوم اللاعب بعمل المرجحة ويقذف المدرب الكرة أمام قدمه اليسري حتي يقوم اللاعب بضرب الكره علي الحائط الأمامي لترتد أمامه موازيه للحائط الجانبي الأيمن)
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             نفس الخطوه السابقه ولكن يقوم المدرب بلعب الكره علي الحائط الأمامي لترتد الكره أمام قدم اللاعب اليسري والذي يقوم بدورة بضرب الكرة لترتد موازيه للحائط الجانبي.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
              نفس الخطوة الثالثه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             نفس الخطوة الرابعه ولكن بالتحرك الصحيح والرجوع
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>

            يقوم المدرب باللعب المتتابع مع اللاعب مع عمل أهداف علي الأرض لتسقط الكرة عليها.
            \n
            • يمكن تعليم المهاره فى عدات ودمج العدات مع بعضها.
            \n
            <font color = "#ff0000" size = "18"> تدريبات لمهارة الضربه المستقيمة الأمامية</font>

            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . مسك المضرب باليد المؤدية)</font>
             أداء حركة المرجحة .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>
             أداء حركة المرجحة وضرب الكرة المعلقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف. مواجهة كرة معلقة)</font>
             الخطو بالقدم اليسرى أماما مع أداء حركة المرجحة لضرب الكرة المعلقة .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو بالقدم اليسرى أماما مع أداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• ( وقوف. مواجه المدرب الذي يقوم بإسقاط الكرة)</font>
             الخطو ثلاث خطوات أماما ثم الوقوف لأداء حركة المرجحة وضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف .الكرة على اليد الحرة )</font>
             ترك الكرة لتسقط على الأرض ثم أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف . الكرة على اليد الحرة )</font>
             رمي الكرة أماماً عالياً ثم الخطو بالقدم اليسرى أماماً مع أداء حركة المرجحة باليد المؤدية لضرب الكرة بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف. الكرة على اليد الحرة)</font>
             رمي الكرة تجاه الحائط الأيمن ثم الخطو بالقدم اليسرى أماما لضرب الكرة تجاه الحائط الأمامي بعد إرتدادها من الأرض .
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             الجري الزجزاجي بين الاقماع ثم ضرب الكره.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             اللعب الفردي علي الحائط الأمامي لمدة دقيقة.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
            اللعب المتواصل بالضربة الاماميه مع الزميل لمدة دقيقة
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             مباراه مشروطة بين الزميل بالضربة الأمامية ملعب أمامي.
            \n
            <font color = "#0000ff">• (وقوف)</font>
             مباراه مشروطة بين الزميل بالضربة الأمامية ملعب خلفي.

            \n
        </item>
    </array>
    <array name="videosNames">
        <item>الضربة العكسية الامامية</item>
        <item>الضربة العكسية الخلفية</item>
        <item>بامك تعليمي</item>
        <item>باك هاند</item>
        <item>فور هاند</item>
    </array>

</resources>
